% #############################################################################
% Agradecimentos / Acknowledgments
% !TEX root = ../main.tex
% #############################################################################

\epigraph{\textit{The people who are crazy enough to think they can change the world are the ones who do.}}{Steve Jobs}

\hfill \break

Em primeiro lugar, gostaria de agradecer aos meus professores orientadores, Prof. Nuno e Prof. Simone, por toda a ajuda e suporte que me deram ao longo desta grande jornada, e por terem apostado em mim e nesta ideia. Este trabalho não seria possível sem eles, ao que estou profundamente grato.

\hfill \break

À minha mãe, ao meu pai, ao meu irmão, à minha avó e ao meu avô — sem vocês, nada seria possível. Sem vocês, não seria a pessoa que sou hoje. Todo o apoio que me deram ao longo destes 23 anos é indescritível. Ensinaram-me a sonhar, a querer sempre mais, a celebrar as vitórias (por mais pequenas que sejam), a nunca desistir, a ser forte, a levantar-me do chão quando caio de cabeça, a ver uma luz quando só consigo ver escuridão. Tenho a sorte de poder contar sempre com vocês, mesmo — e especialmente — quando perco a direção do meu caminho. Um simples obrigado não chega nem nunca chegará. Estarei eternamente grato por todos os sacrifícios que fizeram para que eu pudesse concretizar os meus sonhos e alcançar tudo o que alcancei. 

\hfill \break

A todos os incansáveis e excepcionais amigos que fiz ao longo deste percurso e que me ajudaram a chegar até aqui — em particular, ao Zé, à Mariana, à Filipa, ao Francisco, ao Paulo, ao Pina, ao Velho, à Joana, ao Rocha, ao Saraiva, ao Sil, ao Barata e ao Caldeira — e a todos os meus amigos chegados, o meu sincero obrigado. Vocês fizeram todo o esforço e sacrifício valer a pena. Partilhámos momentos inesquecíveis e ajudaram-me a manter a cabeça erguida nos momentos mais difíceis, e sei que vos irei levar comigo para a vida toda.

\hfill \break

Finalmente, a todos os que me ajudaram nas várias fases deste trabalho — seja a preencher questionários, fazer testes de usabilidade, entrevistas, entre outros — e a todos os que ajudaram, de uma forma a outra, a que este trabalho e a que todo o meu percurso académico fosse possível — muito, muito obrigado.

\hfill \break

Dedico este trabalho ao meu avô Zé, que sempre foi — e sempre será — uma fonte de inspiração para mim. Ensinaste-me tanto e provavelmente nem te conseguiste aperceber disso. Graças a ti, hoje em dia sei escrever a palavra 'restaurante'. Anseio o dia em que te posso contar todas as aventuras que vivi por cá.

\hfill \break


\epigraph{\textit{I don't know where I'm going from here, but I promise it won't be boring.}}{David Bowie}